{
    "question": "Sebuah lensa cembung mempunyai fokus sebesar 15 cm. Jika sebuah benda diletakkan 20 cm dari lensa. Tentukan :    a. Jarak bayangan;\r\nb. Perbesaran bayangan; dan\r\nc. Sifat bayangan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Diketahui :<br>f = 15<br>s = 20<br><br>a. [tex] \\frac{1}{f} =  \\frac{1}{s} + \\frac{1}{s\u2081} [/tex]<br>[tex] \\frac{1}{15} = \\frac{1}{20} + \\frac{1}{s\u2081} \n \\frac{1}{s\u2081} =\u00a0 \\frac{1}{15} - \\frac{1}{20} \n \\frac{1}{s\u2081} = \\frac{4-3}{60} [/tex]<br>s\u2081 = 60<br><br>b. |M| = [tex] \\frac{\\frac{60}{20} [/tex]<br>|M| = 3<br><br>c. Sifat Bayangan:<br>maya, tegak, diperbesar<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-bermassa-0036-kg-dan-jari-jari-12-cm-menggeli-832",
            "question": "sebuah bola pejal bermassa 0,036 kg dan jari-jari 1,2 cm menggelinding menuruni suatu bidang miring. Bola pejal itu mula-mula bergerak dengan kecepatan 0,5 m/s. Berapakah kecepatan bola itu ketika ketinggiannya berkurang 14 cm? g=10 m/s \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hukum kekekalan massa<br>1/2 m v\u00b2+m g h+ 1/2 I \u03c9\u00b2-1/2 m v\u00b2- I \u03a9\u00b2=0<br>1/2 m v\u00b2+m g h+1/2 I (v/r)\u00b2-1/2 m v\u00b2- 1/2 I (v/r)\u00b2=0<br>1/2 m v\u00b2+m g h+1/2 (2/5) (mr\u00b2) (v/r)\u00b2- 1/2 m v\u00b2- 1/2 ((2/5)(mr\u00b2))(v/r)\u00b2=0<br>sederhanakan<br>gh+7v\u00b2/10-7v\u00b2/10=0<br>(9.8)(0.14)+7(0.5)\u00b2/10-7v\u00b2/10=0<br>v=1.48661 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-gaya-yang-bergantung-pada-waktu-498",
            "question": "Sebuah gaya yang bergantung pada waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya potensial, gaya kinetik, gaya apung, setau saya itu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-nada-senar-gitar-tergantung-1-4-558",
            "question": "Tinggi nada senar gitar tergantung ?\u00a0\r\n( 1-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frekuensi gelombang longitudinal nya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "frekuensi dari gelombang longitudinal\u00a0gitar itu sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-elevator-bermuatan-1200-kg-untuk-menaikkan-setinggi-20-met-345",
            "question": "Sebuah elevator bermuatan 1200 kg untuk menaikkan setinggi 20 meter dalam waktu 30 detik diperlukan daya ? Minta sekalian sama rumus nya ya...guru ku gak jelas ngasitaunya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daya = P(Usaha)/ Waktu (t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1200\u00d720/30 = 800 J/s<br>Usahan (W)= F(Gaya) x Perubahan Jarak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-berotasi-dengan-momen-inersia-25-m2-dan-kec-625",
            "question": "sebuah benda berotasi dengan momen inersia 2,5\u00a0\u00d7\u00a0\u00a0m\u00b2 dan kecepatan sudut awal 5 rad/s , agar benda itu berhenti dalam waktu 2,5 sekon maka besar momen gaya yang harus dikerjakan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>torsi= I.\u03b1---&gt; \u03c9t=\u03c9o + \u03b1. t</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00 = 5 + \u03b1.2,5</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0-5\u00a0= \u03b1.2,5</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u03b1=-0,5</p><p>torsi= I . \u03b1= 2,5 x\u00a0-0,5=-1,25</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-manakah-yang-memiliki-massa-lebih-besar-sebuah-truk-berat-yan-267",
            "question": "1. manakah yang memiliki massa lebih besar, sebuah truk berat yang sedang diam, ataukah\u00a0anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda?    2. manakah yang memiliki momentum lebih besar dari keduanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-penemu-dari-energi-kinetik-translasi-dan-energi-rotasi-300",
            "question": "Siapakah penemu dari energi kinetik translasi dan energi rotasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gottfried Leibniz dan Johann Bernoulli",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama kali dikembangkan oleh Gottfried Leibniz dan Johan Bernouli.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-jelasin-tentang-rumus-hukum-newton-2-698",
            "question": "Kak tolong jelasin tentang Rumus hukum newton 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percepatan yg dihasilkan oleh resultan gaya bekerja pada suatu benda berbanding lurus dgn resultan gaya dan searah dengan resultan gaya dan berbanding terbalik dgnn massa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\"Percepatan sebuah benda berbanding lurus dengan resultan gaya dan berbalik terbalik dengan massa benda.\"<br>a= F/m<br><u></u><strong>S\u00a0F= m a</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-pengaruh-gaya-pada-pegas-2apa-yang-mempengaruhi-elastisi-991",
            "question": "1.Apa pengaruh gaya pada pegas??    2.apa yang mempengaruhi elastisitas sebuah bahan??\r\n 3.apakah semua jenis menyebabkan pertambahan panjang pegas??\r\n 4.apakah yang dimaksud energi potensial??dan apakah energi potensial pada pegas yang disusun seri sama dengan yang disusun paralel??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. jika gaya yang diberikan pada pegas lebih besar maka pegas akan mengalami putus atau tidak dapat memendek seperti semula.<br>2. tegangan dan regangan, gaya , jenis bahan<br>3. ya<br>4. energi potensial adalah hasilkali antara massa . grafitasi dan perubahan panjang pegas<br>susunan seria. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas \u00a0adalah sama dengan gaya yang bekerja pada masing masing pegas.Fp=F1=F2=F3b. bertambahnya panjang x pegas pengganti sama dengan jumlah pertambahan pangjang pada masing masing pegas.Xs=x1+x2+x3 . . . .\u00a0<br>susunan pararela. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas adalah sama dengan jumlah gaya yang bekerja pada masing masing pegas. Fp=F1+F1+ . . . +F5b. pertambahan pada pegas pengganti X \u00a0sama besar dengan partambahan panjang pada masing masing pegas.Xp=x1=x2=x3<br>modulus elastisitas atau modulus young adalah angka yang menggambarkan tingkat elastisitas bahan. semakin tinggi elastisitasnya, berarti bahan semakin kaku.<span>rumus \u2208=tegangan/regangan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}